IVE仔都租得到的 - 加拿大租屋攻略

如果係打算移居多倫多, 可以加TG, 一齊做個fd, 會搞下活動咁。

好多人都想又平又靚, 又想自己住, 又想一家大細, 有無可能? 係有既!
加拿大所有既屋都唔可以小過500尺, 法律黎, 至少安省係咁, 我唔想解釋, 我比答案你地啦

Condo係有會所, 新D, Apartment 無會所, 多數舊, 同地區, 多數apartment平幾百蚊一個月, 但小心有道友. (大麻味一定有) (樓底8-10尺)

大部份地區都無問題, 小部份地區亂D, 我唔比意見, 你地可以去

自己睇。

Basement好大, 可以住兩公婆, 1100-1300左右一個月, 有自己門, 有煮食, 自己浴室, 但無陽光, 如果無咩錢, 兩個人可以住下, 但記得搵到工就走, 會有depression, (無論你有幾勁都會有),
有細路仔唔好住. 對細路仔唔好。我地香港人黎。(樓底7尺)

Walkout basement,好一面或兩面係有正常陽過, 1300左右, 有小朋友可以住, 但好少人出租, 要搶。

ShareHouse 多數係係間townhouse 租一間房比你, share 浴室同煮食, 多數有個花園仔, 私人地方係有得比你訓同做功課。600-900都有, scarbrough見過500一個月, 多數都係同支那人住。, 或印仔, 好彩住個白人都係西白人, 但平。(樓底8-10尺)

townhouse, 2000-2400左右三層都有, 2000尺左右 (兩個香港人家庭可以一齊住, 一個家一層)
semi detached house 2400-2600都有 (兩個香港人家庭可以一齊住, 一個家一層)
detached house 2400-3400都有 (兩個香港人家庭可以一齊住, 一個家一層)

汁:
如何在加拿大租屋？

加拿大租屋網
以下為3個常用的加拿大租屋網及它們的特色：

Realtor：加拿大房地產協會（CREA）旗下的網站。列出約2萬5千個租盤，其中大部分都是公寓。每個租盤的資料都十分詳細，會列出房間數目和大小，房間所在地段的特色、附近設施等。

Rentals：設有網上睇樓功能（3D／Video Tour）。搜索引擎的額外篩選條件包括：長租／短租、配備家具、地板材質、房屋類型（如學生宿舍、度假屋）等。

Rentfaster：網站提供地區特色和租金水平供租客作參考，除了自行搜索租盤，還可以註冊賬戶並填寫租賃申請表，同一時間聯絡多個業主，加快找到合適房間的過程。

加拿大仲介
雖然在加拿大用英文已經可以作基本溝通，但在租屋涉及當地法規、房地產資訊和文化，聘用地產仲介不失為一個好辦法。一般而言，租賃經紀只會向房東收取佣金，這對於租客而言是十分有利的。但值得留意的是，一般由房地產經紀人介紹的租盤的租金價格也會較高。尋找經紀的主要途徑都是透過一些仲介網站（如Point2homes）或者在加拿大房地產協會（CREA）旗下的網站Realtor尋找獲協會認可的的地產經紀，可以用REALTOR® Code作識別。

加拿大租房流程
以下為在加拿大租屋的完整步驟：

考慮不同的房屋種類：公寓（Condo／Apartment）或獨立屋（House）
考慮在那一個城市和地區租屋，需要什麼屋內設備，和附近的交通配套
根據個人需要聘用房地產經紀，讓他尋找合適的租盤
預約睇樓，若覺得合適就讓經紀與業主協商租金
向業主提出租屋申請並提交所需文件
業主確定向申請人出租就會預約簽約，簽約時需支付首月租金和按金
入住當日徹底檢查物業，填寫檢查清單（Initial Inspection Worksheet）

租屋所需文件
身份證明（護照）
居留許可（簽證）
學生證明／收入證明（糧單）
財力證明（銀行月結單）
參考人／推薦人（例如現在的僱主或以前的房東）
信用檢查報告

加拿大租屋價錢
除了以下提到的費用之外，還有暖氣費、電費、電視費、網絡費、電話費等。視乎租約條款，水電費等公用事業費用也可能包含在租金中，這要事先與業主協商好再草擬租約。另外，加拿大的出租房屋通常都不配備家具，所以租客還要預計一筆配置費或搬家費。

準備好移居加拿大時，你可能要從香港將加拿大的生活開支或者按金從香港匯到加拿大，這時可以使用創新的匯款工具 TransferWise。TransferWise 採用市場中間匯率，即是在Google 查到的匯率，手續費按比例計算，匯款過程亦會全程在手機應用程式中保持更新，十分透明。只要在網站上的計算機輸入匯款金額，就能自動計算所需的手續費、匯率及預計到賬時間。

按金
業主會在整個租期內扣留一筆按金，金額通常為1 – 2個月租金。業主可能會要求租客以支票或銀行匯票的形式支付按金。退租時，業主會檢查房屋，如有需要再作清潔，或有任何物件損壞，就會在按金中扣除清潔費用和維修費用。

信用檢查
在申請租屋時，租客要先聘用信用檢查公司（如Equifax和TransUnion）的服務，並獲得一份信用報告（一般需要600分以上），將其提供給潛在的業主。月費為大約AUD 20 – 25，通常找到房屋後就可隨時取消。

仲介費
根據加拿大租賃市場的慣例，地產經紀只會向業主收取佣金，租客不用付仲介費，但由於業主通常會把佣金納入租金計算的考慮，因此由房地產經紀人介紹的租盤的租金價格通常也會較高。

租金水平
在考慮租金預算時，建議租金不要超過收入的30％，業主也會考慮租客的負擔能力去決定是否出租給他。另外，加拿大有一定的租金管制，因應不同省份而異，通常為每年2 – 3%為上限，British Columbia省的上限較高，達4%。如果業主想加租的話，會給予租客最少90日的通知期。

以下為幾個加拿大主要城市兩房單位的平均租金（2020年11月）：
城市 平均租金（加幣）
多倫多 Toronto $2,531
溫哥華 Vancouver $2,712
蒙特利爾 Montreal $1,883
渥太華 Ottawa $1,991
魁北克 Quebec $1,211

房屋保險
一般而言，業主已經會為他的出租物業購買了房屋保險，但只承保建築物的物理結構和屋宇設備，不包括個人物品，例如家具和私人物品。購買租客保險就可以保護你的財產，免受盜竊、火災等風險。不同省份的保費會有所出入，亦會受物業種類、大小等因素影響，加拿大的平均租客保費為每年CAD 197，保額為CAD 40,000的個人財產，CAD 100,000的責任險和CAD1,000的扣除額。

加拿大租屋注意事項
入伙時的注意事項
入伙時應在業主的陪同下填寫檢查清單（Initial Inspection Worksheet），雙方都要簽署。如有遺漏物件或任何不滿意的地方，應該詳細記低，因這會影響到最後能收回多少按金（Security Deposit）。

睇樓時的注意事項
睇樓時，如果覺得該租盤合適，就應該要與業主商討以下的事項，並將其納入租約條款之中：

月租是否包含公用設施，例如暖氣、水電、電視或網絡服務
月租是否包含停車位
該城市是否有租金管制
可不可以招待客人留宿，甚至接待長期訪客
屋內可否吸煙，以及可否養寵物

Condo和Apartment有什麼分別？
Condo和Apartment都是公寓，Condo是比較常見的一種。它們的分別在於Condo一般是由私人投資者擁有和放租，而Apartment則是由一間物業管理公司管有整橦大廈。Condo的地理位置一較是市中心並且鄰近地鐵站，而且配套也較好，例如健身室、泳池、網球場等設備。由於Apartment是由物業管理公司維護，一般會有較好的跟進服務，例如24/7全天候維護服務。

加拿大租屋一般要簽多長時間的合約？
加拿大的租期與香港類似，都會有一年的「死約」，不可提早退租。但到期後不會自動再續一年，反而會變成「生約」，逐個月計算。如果想搬走，就要給業主兩個完整月份的通知期，由下個月的1號計算，再下個月的31號就可以搬出。

同人夾租都係3000蚊一個月又大又平

一支公唔想同人share係咪好重皮

係呀~ 每人1500

我都一支公, 1800一個月, 勁正!

有人話愈近sky train愈雜 真唔真

一條友都係condo/apartment多 租最細既單位都大過香港

呢邊細過500尺唔可以出租麻

溫哥華我唔知

1800係加紙？

係，有skytrain近，必然會雜，因為唔同香港，方便幫派人士，道友閃， 好嘅就係可以搭skytrain, 用car share, 唔洗供車

租一間房比你, share 浴室同廚房呢種租法係咪通常直接同業主溝通，唔會經agent?
*我最大concern 係：初到加拿大，冇入息證明又冇credit report, 業主唔會想租俾我。一次過交幾個月租又驚俾人呃

搵agent租apartment 佢地成楝管理
但就無得share

要慢慢睇下

上fuckbook search, 好多華人租屋谷， 會好多唔同城市嘅share房睇

但如果係share, 睇你好唔好彩，如果係成班學生，會有機會俾男， 大部份share嘅都只租俾女人

加拿大大城市租屋，同見工無兩樣， 唔會要你一次交幾個月(非法的), 但要俾deposit, 一定要見到實物，見完，簽完個lease, 先俾錢

係加拿大，所有law都保房客多過房東，唔洗驚，要自己熟條例

我自己本身係post craiglist揾租客

good info wor

喺Craigslist /kijiji 搵同喺fb /華人論壇搵，除左語言外，仲有啲咩唔同？

因為我又冇入息證明又冇credit report，除左可以一次過交幾個月租外，諗唔到點解個業主會選擇租俾我而唔租俾其他又有入息證明又有credit report嘅人

如果有人要係Vancouver 東 租地方可以pm 我 有地方可租出比hongkonger

依個situation, 揾agent會容易啲(亦會貴少少), 係西人社會看重要嘅唔係錢，係睇人，你個人sincere, show到你會係一個好tenant, 會考慮的，N年前，我放租一個全新兩房單位， 有人offer一次俾好多個月租我， 有啲就即使俾錢，最尾我租咗俾一對收入唔高嘅後生仔女，因為佢哋show到俾我睇真心鍾意我個單位， 同埋問嘅問題都係focus係我，即係問點樣保養啲電器呀， 如果熱，裝沙窗俾唔俾，填表唔洗我問佢哋會主動好可愛寫足所有資料，所以雖然有好多人年薪高好多，我都係租俾佢哋，佢哋亦都住到結婚先走

冇17/hr都唔應付唔到

我都覺，同埋一到步唔知點算
住住酒店先？

1800蚊好似幾重皮
假如做個19 junior programmer
扣埋稅好似掹掹緊

請問一下 1800一個月嘅地方有幾大 方唔方便分享下

幫推